28男女Uber司機非法取酬 全部罪名成立

警方去年進行第2波打擊Uber司機行動，並拘捕29名男女司機，控告他們駕駛汽車以作出租或取酬載客用途罪，其中28名司機否認指控，案件今早（17日）在九龍城法院裁決，裁判官裁定被告全部罪名成立。

官指各被告當日駕車為取酬

裁判官杜浩成裁決時指，並沒有證據顯示各被告人是基於接載取酬以外的原因展開該車程。各人均知道車程要收費，這正是他們的意圖。因車費是即日支付，故該等罪行在控罪所指的日期當天已完成，故裁定28名被告均罪成。杜官又強調，任何車輛用作出租或取酬用途，必須獲運輸署批准，才可載客取酬，而案中的被告，均不曾向運輸署作相關申請。

另有一名被告認罪罰款3千

在同一行動中被捕的被告沈仲文，38歲，早前承認於去年6月22日，在未有出租車輛牌照下，接載一名乘客由元朗到荃灣南豐中心，並收取155.3元報酬，由該乘客的信用卡扣取，被判罰款3千元。

涉案28名被告：翁浩祥、葉惠明、葉嘉誠、周國光、陳伯基、林欣明、黃偉強、曾國明、許國偉、李慶龍、劉建鋒、謝基寶、湯寶軒、黃世明、李瑞良、李國樑、鍾子俊、張旭鋒、黃兆邦、鄒永貞（女）、黃德明、江焯禮、劉小恆、范頴猷、伍汶耀、林見發、沈仲文和程紹國。（年齡介乎22歲至60歲）。

部份人報稱職業司機，但亦有人報稱是學生、教師、保險經紀、公司東主及退休人士，年紀最小的一個為22歲的男學生。所有被告同被控一項非法載客取酬罪，即於今年4月至5月，在香港駕駛私家車，以作出租或載客取酬之用。

創科局呢？

涉案28名被告：翁浩祥、葉惠明、葉嘉誠、周國光、陳伯基、林欣明、黃偉強、曾國明、許國偉、李慶龍、劉建鋒、謝基寶、湯寶軒、黃世明、李瑞良、李國樑、鍾子俊、張旭鋒、黃兆邦、鄒永貞（女）、黃德明、江焯禮、劉小恆、范頴猷、伍汶耀、林見發、沈仲文和程紹國。（年齡介乎22歲至60歲）。

潮聯：取得階段性勝利

杜浩成

撤出香港啦，香港班垃圾繼續坐的士

唔解決的士狗濫收兜路香港政府係掂嘅

認真一問
洗唔洗留案底？
車牌會唔會被取消？

咁係有罪底. 最多罰款, 呢d case 好小釘牌

唔駛

唔收現金都唔得wor咁即係

咁uber係香港應該無運行了

先例一出 之後就會話你知道揸果程車係為取酬

「罪名成立」一出現呢四個字就係有案底
如果只係警司警誡或自簽守行為，獲不起訴決定，就冇案底

上一單要停牌

五Uber司機載客取酬罪成 各罰1萬停牌1年

垃圾香港

老實講 Uber 只係認自己係一間科技, 只係提供call 車 app 比客同司機, 連租車公司都唔算

車又唔係uber嘅，司機又唔係uber員工
無本生利新境界

由元朗到荃灣南豐中心，並收取155.3元，
仲平過綠的，比我都坐uber啦，反正只係拉司機

釘啲司機好無效率 做show咁做
係就釘咗uber佢

如果得，全香港嘅拆家都收八達通啦

其實有uber之後，我諗唔到有咩理由搭的士

關潮聯春事 最著數根本係的士狗

uber 只係科技公司, 只係寫app 沒問題, 政府好難告
問題係司機拎私家車牌搵錢就係犯法

要釘用乜易
立例規管平台司機加入時要核實有相關牌照就得

不過你唔會聽佢咁講
因為佢只係採取放任態度
得閒就捉下司機交數

無丁丁比人留案底
Uber司機好多都有正職
會唔會連份正職都無得做

咁睇司機仲會唔會玩, 希望接個客唔係警察放蛇

支付 喎

International city? 我呸
人人都進步緊嘅時候 香港呢個經常性自稱「國際城市」嘅地方做緊咩？

乘客入定錢落戶口先 搭完uber過一日先過數

上訴，uber肯比錢上訴分分鐘有得打返生成為案例

不過特衰肯定運用公權公帑同你打到上終審恰鳩你窮人

儲埋一個月後先出糧有冇得諗

用緊八達通打飛機囉

有無案底係睇個控罪性質

Police有個表列左邊d罪會有案底

唔係所有罪罪名成立就有

如果Uber 係間租車, 請人揸車, 提供個call 車 app 比乘客用, 咁沒問題
但現實uber 只係提供個app, 揸車個司機又唔係Uber 僱用, 咁就犯法囉

真係好唔願意咁講 但不得不否認大陸生活上嘅科技比香港真係好 先唔講安全性啊之類(e.g. qr code) 但人哋普及程度真係好高 同外國追得好貼

點解外國做到 大陸做到 香港一個發展咗咁耐 咁多文化集匯嘅地方會咁垃圾

一定有案底

情況就好似路邊無錶位，停車場唔夠位/太太太貴，然後又瘋狂抄牌一樣

點解唔係告Uber?唔會唔叫Uber總公司資助上訴？

奶共政府做得野就知係大陸想整柒你香港
如果共狗叫你政府真係要搞創科你覺得佢地會逆佢意專登做柒野口手

外國做到, 因為Uber 要申請營運牌照, 仲有僱用司機揸車囉
但係香港唔係囉, 香港司機只係用uber 個app 搵錢, 唔係uber屬下員工 根本只係自僱

關科技進步咩事
係政策唔進步

的士牌擁有者又勝利了

今日入一個的士牌先

好多國家都罰到uber收檔喎

想問下咁call4van gogovan嗰啲犯唔犯法？

載貨應該冇事

的士狗成最大贏家

到時又會有另一樣野話你

有貨就得

琴晚發夢 耶穌話 拎個紙皮箱
放係車尾
落車係個司機面前 dum 勁左佢

司機一開口問你，送車上紙皮去銅鑼灣嗎？
你答：係
落車司機問，仲要唔要塊紙皮
你答：唔駛
不犯法的

咁比私家車搵食, 出左事Uber 會唔會賠先, 唔係一架車, 講緊十幾架車, Uber 買個保險賠唔賠足, 賠唔起味搞到全港所有揸車埋車囉, 九巴有4000幾架巴士, 都要自己自行承保同買多份保險

如果係咁既話個官都幾戇鳩

創科局或成最大贏家

八達通咁落後都打到飛機先好野

坐gogovan都唔會益的士狗

如果真係要留案底的話
應該少好多司機

兒登真係兒登
好多人跟本唔知uber狗搶左幾多的士司機生意

利申 有兩個的士牌

抵啦

世界上有邊個行業一定要被政府保護其收益？

影響到車主d牌價咋
的士佬真係wfc, 唔揸的士轉去揸uber咪一樣搵到錢

投資推廣署呢？

咪就係香港的士車主囉
你問下啖惠豬揸住幾多的士牌?

的士狗拒載又唔見捉得咁勤力

老老豆豆呢單Uber 有冇賠過, 定係由全香港所有車主埋單

一句兒登真係兒登已經立於不敗之地

點會唔犯法 個官都係會照判啦

如果的士服務咁好
Uber 邊到會有咁大個市場？
政府唔發牌 的士無競爭 獨市生意愈做只會愈衰
當乘客係屎

如果我開間ig shop賣衫（但實際唔係賣衫）而係做uber車人去目的地
個客過數比錢時話係買衫既錢 咁算唔算犯法

從來要進步一定要競爭
而競爭一定損害果d冇競爭力既垃圾
所以d垃圾會群起攻之

香港政府一如以往都係垃鳩圾

司機：係唔係送一部手提電話去⋯⋯⋯度
你係押運人呀呵！？

搭客：係呀！

到達目的地時押運人俾運費

不犯法的

DC9

刑事紀錄
唔係刑事未冇囉

uber 改下個策略
完成一個載客就得到某個數量既道具, D道具將來可以換錢
個D 直播APPS 都係咁玩

唔係滴滴快車咩

不過要D乘客買左道具先得

香港創科死撚硬啦

班私家車主份私車保險揸uber ，有事就全香港私車車主分擔。的確係進步

香港政府唔搵辦法修例 只係怕左班DC9

仲講創科 唔識與時並進就抵死啦

引入黎整死人又割席 跟住就係大陸「創科」公司入黎搶飯食

的士係規管業務
同uber無法正常競爭

大家只可以叫uber加入規管或取消的士規管
咁先會有真正競爭

但取消的士規管就即等同取消一項公共交通服務
正常都唔會咁做

所以最正路係將uber納入規管
uber合法化嘅城巿基本上都係咁做

但偏偏香港政府鵪鶉到連規管都做唔到
一味同啲牌主喺度遊花園
發個牌都要佢地批准咁食得屎啦

咁好易, 同巴士專營權咁囉, 最小uber 司機做乜事都要uber 負責
Uber 就唔可以逃避貴任

擁有的士牌既人大多都係有權有勢既人
香港地有錢就係惡晒
呢個垃圾政府根本唔為左你班星斗市民
而得罪呢班商家 情況同樓市一樣

因為有一班既得利益者唔希望進步囉 影響佢地飯碗

用bitcoin之類俾錢有無得諗

載貨無得抄士的牌丫嘛 緊係無事

如果uber收晒錢，一個月先出一次糧比司機
大家簽張約，司機係contract制，接uber比佢既客人
仲有冇得告

總之載客目的係取酬已經犯法 ok?

大前提 uber 一定要申請經營執照

Uber 喺香港係犯法呀

照坐
你咬我食？

犯法又點
uber想係香港合法化,但政府唔去立法監管,的士牌升幾球梗係唔想引入競爭啦

uber係香港賣左盤 睬你都有味了~

用加密貨幣收左錢邊個知?

GOGOVAN 呢啲call車平台條友跟車 咁算唔算非法取酬?

所以呢？ 法例過時 唔可以修例呀？
係投資推廣署引入Uber 嫁

點會唔知, 你揸車周圍去兜客, 成世界可以唔知?

義工車人唔得咩
只要佢唔提收錢2個字

唔係告無有效第三者保險？
即係有保險啦
打死都唔認有收錢又得唔得呢
乘客信用卡損錢uber義載
uber比返油錢司機

你點知邊日有警察放蛇啊

關加唔加密咩事
捉親都係放蛇
個客就係差佬
你話有無人知

咁銀行呢, CCB可以要求銀行交record

自己走咗去 search 一 search

載客取酬唔係個 list 入面

除非判入獄

否則唔會留案底

長知識了 多謝上面位巴打分享

車人唔提收費
咩都係手機入面做
你唔開鎖
佢奈你咩何
佢又無交易記錄

損5%做善事 80%油錢 15%行政費

個uber app 寫晒價錢出晒單
邊講得通話係義載

放蛇喎，乘客係黑驚

根本無可能避到犯法, 所有野由一開始載客目的已經犯法

呢個世界有一樣野叫搜查令

個客，即係個差佬，又點會無交易紀錄呢
你話個app 無寫明啲錢係俾你，其實只係俾uber？
你估uber 會點講？
佢會話佢收咗錢，然後出糧俾司機？
梗係唔會啦
佢唔承認司機係員工亦唔會話自己取酬載客
佢會話呢個只係乘客同司機之間嘅交易而佢從中抽佣

根本uber間公司都好仆街，佢份保險根本唔保障其他駕駛者，做uber個件仲要咩保障都無，加乘又俾唔足司機

所以好多人搞錯左, 而家犯法係個司機, Uber 係中介人所以uber 係呢件事上沒貴任
政府唔會告uber

刑事咩 warrant 咁易有既出既話 香港都唔住得人

依個政府係到做緊乜鳩
捉d魚毛蝦仔唔捉Uber公司教疏他人犯法

香港真係
利民既野唔做
又唔促進競爭逼人進步
淨係識維護既得利益者

好似前晚世界盃決賽睇完一點幾
勁多人截的士
班友夠膽死開跟錶價再乘三
uber都係收貴過平時不過至少我知個價幾多先call，仲肯定唔係x3咁狼
截的就好似買六合彩咁唔知佢開乜
仲要比佢揀客
真係痴線

咁逃稅係唔係刑事先

加乘都係計番基本嘅分成比番司機
佢營運呢個平台都要錢,加車費又會少人搭左,有D友仔又會屌鬼

之前話用club service 形式, 未諗掂?

重有隧道自動繳費

仆街

大陸都有DD啦

係會計番俾司機，但個客睇到同司機個價唔同，uber係中間食咗唔小

大陸一樣有支那寶, wechat pay賣你資料

捉撚晒D黑的先啦
都唔跟錶頭收錢

法律意見

不如客人要提供職業證明書
防警察

所謂非法載客取酬，係道路交通條例第52條寫明。
而第109條第5節寫明違反條例不會直接引致刑事檢控。但可以為法律責任爭議嘅確立或否定。

諗咁多不如Uber申請出租汽車許可證先啦

uber都唔係好野啦
係咁扣D司機BONUS
又係咁劏乘客坐貴車
唔係冇得擇
唔駛過海入隧道
而家寧願坐濕尻 gogovan
過海就的士算
唔係唔支持
係唔同錢作對
同埋最近D uber司機因為少左BONUS
D態度差左好多
兩個態度都衰
做咩仲要比多D錢坐uber?
支持創科都有個普
我認我衰仔

我想知果28 條友當時係點斷正, 憑個乘客apps 同司機apps 可以證明到d 乜?

又冇現金交收, 又唔係即時直接過數

乘客條數係過俾uber, uber 抽水之後隔幾日先過俾司機

點證明係同一筆錢?

銀行囉 用信用卡比錢唔洗經銀行咩

有放蛇嘛

對租車果班的士司機其實冇咩影響, 甚至有jetso, 係班的士車主同車行佬驚影響車租

其實最簡單, 而家冇留案底有阻嚇作用, OK , 我當冇問題.

即刻攞返100個的士牌出嚟拍賣. 用每日只做一更 , 每日10個鐘頭, 最低工資 , 加埋牌費, 燕梳,油錢, 同埋每日只做幾多錢生意, 用嚟定價最低牌照費係幾多.

紐約曾幾何時都有同一個問題, 一個的士牌要1,000,000美金 , 有咗 Uber 之後 依家只係值200,000美金.

人口不斷提高, 就唔攞地出嚟起樓, 的士數目同20年前一模一樣. 我都唔知乜嘢叫做自由市場.

的士司機再投訴, 就再放蛇捉20個人. 然後再攞多100個的士牌出嚟拍賣.

真正crypto (not bitcoin )你開到電話都冇用，你估send 去電話咩
邊個send + 邊個收你都trace唔到

銀行點樣去證明同一筆錢? 中間經過左 Uber 戶口,

客戶信用卡 > Uber 銀行 > 司機.

除非可以喺 Uber 身上有資料顯示 , 同一筆款項係去同一個目的地. 如果唔係有咩辦法裁定個一筆錢一定係去果一個人身上? 而且通常啲錢都係一星期後先至收, 仲要係一個星期數計算. 我一個星期做咗＄3000生意, 點樣去釐定嗰＄3000一定有被告嘅 $155 喺裏面 ?

呢個最中，我都睇過最初係班政府引入UBER入黎

咁好難咩，我只需要證明個客坐架車係私家車，而個司機明知自己無出租汽車許可證賺錢，到目的地有收過客嘅錢(無論現金或信用卡)已經夠晒

大佬，而家d 人諗野幾好笑，而家係個司機自己犯法，因為法律規定無出租汽車許可證而用私家車牌去賺錢係犯法，uber 係呢件事只係中介，所以有咩事主要由司機負責返

其實gogovan 坐人加貨有冇犯法?

唔犯法,正係坐人先犯法
同埋依家慈母已經唔捉van仔載人,反而係大力打擊uber

為左幫的士班仆街去到幾盡

照坐
uber完勝的士狗
係有時無車或者1.5x 先搵dc9

咪又係取酬 當個官傻?

Decentralisation

講咁多不如政苦無上限發的士牌

不如直接宣布舊牌無效，由新牌取代

抵死

咁又唔係
cc 嘅transaction 係公開的
只要有地址就可以back trace 返所有transaction record

已經講過任何形式（物質/非物質）嘅回報都會被視作酬勞

由1997年7月1日開始，已經由「國際城市」變成「國內城市」

又引申另一個問題 因為crypto address係冇user info 所以唔似銀行戶口no.咁 係比較難直接查個address 不過當然都係解決唔到放蛇佢用crypto比錢呢個問題

其實細額的話現金仲難跟過cc
一袋咗落袋就無人知張銀紙邊度嚟
所以先要放蛇
捉交易一刻

政府批先得架on9
港共政府奶住有錢佬屎眼
只會不斷將可以合法既事變成一定犯法

Ring Siginature (e.g. Monero) 有地址都冇用

我淨係認為的士應必須設有八達通機
同再開放的士牌

中大伏
政府靠得住 豬乸都會上樹

29名男女司機

講嘜嘢呀

係得班既得利益者先反Uber
市民根本理得你 邊個態度好咪搭邊個

咁載客唔收錢之後月結出糧比第三者得唔得
佢冇錢到手係咪難告D？

咁點解呢單唔使停牌

佢引入uber black
之後貪心開 uber X 怪得邊個

諗到樣嘢唔知行唔行得通...

如果司機apps 完全唔show 銀碼, 有冇可能過到骨? 單憑乘客apps 個銀碼又點證明到司機有錢收?

司機要check 數, 去另一個地方login check, 就算警方要check, 我死口話唔記得password, 佢咬我食?

本來仲有個叫uber lite, 入場門檻更低, 差唔多乜車都做得咁滯, 係的士果邊反得太勁先叫停

係支那就得

What?

uber black 係用有出租許可既車做
所以個時政府俾佢入，而佢個時都話唔會引入 uber x
其實全世界都一樣玩法
有啲地方佢成功，有啲失敗左咁解
對 uber 黎講一街都係車佢成本都一樣，咁就走險囉

諗咁多花臣無用
差佬一問uber uber 就會隊個司機

d的士牌你估真係個的士佬自己keep咩

開頭係black 同taxi
唔夠油水就做X 放棄taxi

香港特區政府垃撚圾
大財團基建工程從中貪污唔撚調查
小巿民載客取酬就盡心盡力去檢控

拿，就咁
uber 呢間係全球性大型黑心機構
勁過啲建築商多多聲

>而個司機明知自己無出租汽車許可證賺錢

賺乜嘢錢? 由頭到尾都係講緊有啲乜嘢證據顯示乘客同埋司機有直接上關係. 你有啲乜嘢證明到佢俾咗嘅錢一定係落咗去司機身上. 你記住依家係 Uber 向乘客收錢, Uber 向司機俾錢.

你唔好同我講而家大家唔識嘅就唔可以坐司機嘅車.

除非 Uber 向警方提供證據. 咁就講得通

你呢種根本係支那蝗蟲心態， 乘客同司機完成車程最後結數唔係交易係咩

算啦，d 人最唔怕死味搭囉，出左事uber 賠足你好彩，賠唔足就要全香港司機幫你埋單 同支那蝗蟲根本無分別

無證據顯示 ，但入咗罪，搞乜
疑點利益歸於被告

間單d 講 , 你知唔知咩野係洗黑錢？ 知唔知駛黑錢原理係咩？

舉多個例子 , 你今日同傻強拎白粉 , 同時間入錢比佢大佬韓琛 ...韓琛集齊一個月先出糧比傻強 ...咁又有無問題 ...

Privacy coin固然係好
但其實其他幣黎講係法律上要證明你係某個address既持有人已經唔係咁易
講緊你隨時仲可以開新wallet

點解要證明自己為左收錢以外既原因揸車？
你要告我﹐你要證明我係想收錢﹐唔係要我證明我唔想收錢

你搵到wallet address又點？

總之政府要做低你, 點講都冇用. 有咗今次做案例, 以後拉人應該唔會手軟

係咪就算向運輸處申請都一定唔批 ?

其實出租汽車許可證牌費唔貴, 都係$1000 一年或者$350 四個月, 不過就咁申請九成九都唔會批.

而家係Uber 入行容易門檻低, 所以先咁多人做

如果合法化, permit 申請門檻降低, 但牌費加到萬幾一年, 保費又貴咗, 到時你都未必再有興趣做.

官咪話咗司機因爲有錢先車，乘客知到要俾錢就夠釘囉

如果擺上庭，一睇個意圖，用常理諗都知塊紙皮唔係貨物，而係掩飾你載人啦

但警察要放蛇，根本唔駛多此一舉

除非貨車佬憨鳩鳩見個客無貨，再主動提供埋個紙皮啦

知道甚麼是straight liability offence嗎？

所以Uber 根本係偷緊所有普通車主嘅contribution 嚟做生意

又唔好話偷, 車主衡量過風險都係要做, 怪得邊個

唔知﹐願聞其詳。

所以Uber 應唔應該合法化係另一個topic，而家釘咗係另一回事

Btw, 今次好似係釘車唔釘人

有某啲罪行， 係控方無須竹證明 mens rea (即係意圖）
只要舉證事實

掉轉嚟講，係辯方去反證無意圖或者係法例中嘅除外情況

例如違例泊車，踢牛肉乾係車主證明自己無，而唔係警察證明你有

另外，我串錯字，係strict liability

HKTV又係⋯⋯香港政府不停整壞自己信譽=)之後岀事就賴佔中影響經濟

Uber定位加明碼實價唔會的士佬又串又系

唔好玩啦！依定咁多黑都冇人捉⋯⋯有盡心盡力咩？的士拒載周街都係

上運輸署睇過張form, 一般私家車根本冇可能申請, 門檻太高

其實一般車主唔係要買第三保先出得街？
咁保唔保自己車上的人？

商業車保單貴過私家車, 用私家車搵車, 出左事保險會失效, 到時個客搵MIB索償 , MIB 之後追司機, 個司機如果比唔起破產, 變呆帳等於要全港司機幫佢埋單

點知果刻個乘客是客？
而唔係我嘅家人/朋友？

到時同官講囉 問下佢信唔信

報道指28人當中並不是全部中蛇，當中有人係俾乘客篤出嚟，原因係車資太高

一單TA發生左
你點懷疑果個人？
自己爆自己人另一回事

租車公司要唔要攞牌？

乘客透過app租一架車。再用app聘用一個司機渣車。

得唔得？

信唔信之後大陸app落黎開"的士" 台就會改法例合法化？

So?

咁如果車朋友 D朋友係都要塞返錢俾我 就係犯法

以前聽聞有個case 係個乘客去到目的地, 要脅司機回水, 否則報警報寸載客取酬, 最後司機俾錢打發條友走, 成程車白做

如果佢上車前有中介服務計晒價錢
你又開住個中介服務嚟接你個朋友call
到佢落車佢又過數畀個中介
而個中介又話啲錢其實係畀你

咁，個官就有理由相信你係取酬載客囉

唔好再問差佬點搜證喇
中介都篤你出嚟

交人頭比dc9平息民憤

部車本身要有出租汽車許可證, 而呢d permit 係要以公司名義申請

Uber篤自己人
其實咪更加令自己萎縮

佢無當過司機係自己人

佢係正當公司 唔會做犯法嘢 營運方式都係公開
係人都知佢對司機同客嘅承諾同條款係乜
你話問機唔知每程車有錢收唔會講得通
除非uber 同司機檯底交易
但咁莫講話uber 唔肯 司機都唔肯啦
就好似啲舖仔為咗唔畀mpf 唔同員工簽員片合約咁

gogo van唔係都做差唔多既嘢咩？點解呢個又冇事？

求其擺一兩個紙箱話係個客d 貨, 已經過到骨啦

其實好難唔怪香港啲的士佬，又揀客，態度差，駕駛方法霸道，當然唔係所有的士佬。不過由於車型相似，佢地個人嘅行為會令成個行業扣分，啲所謂的士聯會係咪要自己檢討一下，開個聯會唔好以為自己食住條水可以大曬，就係呢種不思進取嘅心態成為左uber搶到的士生意嘅原因之一

(唔通你自己生意做得差，去怪人地做生意比你好？)

再用啲典形的士佬聽得明嘅語文講句
屌你老尾質素唔撚夠人好就等收皮，攬尻住你兩個的士牌入棺材啦

嚴格講﹐事實係佢無收個客錢﹐車主係收Uber 錢which is not 車主個客。
要串連到 乘客 > Uber > 車主 = 乘客 > 車主﹐無可避免要講到車主既動機。當然﹐好明顯車主係為左個客比錢比Uber 再比錢比自己﹐但原則上又邊個知？
依家唔係事實犯法﹐想靠心態打到唔犯法﹐反而係事實既Cast flow 無犯法﹐要靠動機論證佢行動係犯罪。唔知你明唔明我講咩。

*cash

做uber 司機咩情況有錢收係黑字白字的
然後只要證明司機靠uber 接call 就得
呢方面只要放蛇當場斷正就可以
就算事後搵uber 都實會篤司機出嚟

咁嘅話就有理由相信司機知道揸嗰程車有錢收

司機同乘客三唔識七，咁係strict liability 原則下就夠作出推測你係為錢先揸果程車。除非司機反證到唔係。

而乘客亦realise 程車要俾錢

就夠釘

一開個apps, 咪又見到大把車開緊工

點解d人唔驚

有求自然有供, 少d 人開工, 生意更加好

法律都可以推測？（真心唔識）
個問題就係咁﹐邏輯上係人都知佢地搵食﹐但所謂既「邏輯上」同「鳩估」、「我覺得」係無分別。

Why not?
好毒品案，當你身上搵到超過一定嘅份量，就會推斷你係販運，法庭唔會接受你自用

普通法邏輯上嘅毫無合理疑點，法官唔駛排除所有爭議，只要佢講到過程達至唯一合理結論就夠

換句話講，唔「合理」嘅疑點，法官係唔鳩駛理的

套用返販毒，你身上邊有成2磚海洛英周街走，咁你除咗運輸/販賣外，仲邊有其他合理嘅結論？

Uber 如是，你同乘客完全三唔識七，蛇仔用Uber call你就嚟，咁除咗你知呢程車你係收錢之外，仲有咁「合理」解釋？

咪就係有你呢種諗法，香港愈來愈似大陸